台灣「國家機密保護法」修正案三讀通過 將中港澳列入範圍 洩密中國最重可處15年徒刑

國家機密保護法三讀 洩密中國最重可處15年徒刑

2019-05-07

〔記者謝君臨／台北報導〕立法院院會今三讀通過「國家機密保護法修正案」，涉密人員出境需管制3年，且得延長1次，最長管制6年；洩漏或交付國家機密於外國、中國、港澳、境外敵對勢力或其派遣之人，可處3年以上10年以下有期徒刑，預備或陰謀犯處2年以下徒刑，所洩漏或交付屬絕對機密者，加重其刑至2分之1；換言之，洩密中國最重可處15年以下有期徒刑。

此外，三讀通過的條文也明定，為外國、中港澳、境外敵對勢力或其派遣之人刺探或收集國家機密或報請核定國家機密之事項者，處1年以上7年以下徒刑，預備或陰謀犯處1年以下徒刑，所洩漏或交付屬絕對機密或其擬訂等級屬絕對機密者，加重其刑至2分之1。

「國家機密保護法」於上週由立法院長蘇嘉全主持協商時，由於國民黨團拒絕出席，導致協商破局，蘇因而裁示草案於今日上午直接進院會表決。草案除了經審查會通過的版本之外，國民黨團、時代力量黨團另提出修正動議，不過表決時均被否決，所有條文均照審查會版本通過。

國民黨總召江啟臣認為，涉密人員不分層級均管制3年並不合理；同黨立委賴士葆則批評這根本是「馬英九條款」，是針對性立法，造成朝野對立；同黨立委吳志揚則說，交付國家機密是可惡的行為，不應交付的對象不同而有差別。

時力總召徐永明指出，中國不放棄武力犯台，應針對洩密中國部分提高刑度；同黨立委黃國昌也說，當然必須依照洩密對象的不同，給予不同程度處罰，中共對台安全造成最大威脅，制定反分裂國家法，用數千枚飛彈對準台灣，修法難道不應針對不斷以武力對我國，或其派遣之人，予以加重處罰嗎？

民進黨立委段宜康表示，為何要修此法，源於在政黨輪替後，包括前台中市長胡志強、前台北市長郝龍斌等人，都自己把限制期間縮短為3個月，審查會版本只不過把「縮短」拿掉，就3年，得延長一次，最多就是6年，限制並非針對中港澳，是針對所有的出境，往後卸任的涉密官員也通通都要受到限制。
<自由時報>

應該死刑

立院三讀 涉密人員退離職出境管制最長達6年

發布 2019.05.07

立法院今（7）天三讀通過《國家機密保護法》部分條文修正案，三讀條文明定，涉密人員退離職後，出境管制期限僅能延長、不得縮短，管制時間最長可達6年。此外，三讀條文也將中港澳、境外敵對勢力列入國家機密保護法規範範疇內，未來若向中國等國洩漏、交付國家機密，可處3年以上、10年以下有期徒刑。

立法院司法及法制委員會去年3月14日完成「國家機密保法部分條文修正草案」初審，時任法務部長邱太三表示，過去我國刑法未把中國定位成外國，導致（共諜案）只能適用國安法刑度，引發爭議，此次修法將中港澳、境外敵對勢力列入國家機密保護範圍。而這項修法也被民進黨團視為本會期優先法案，前總統馬英九、前副總統吳敦義的管制期原本在今年5月20日屆滿，未來出境或登陸計畫恐受阻。

立法院今天三讀通過「國家機密保護法部分條文修正案」，為避免涉密官員在卸任前自行核准縮短管制年限，現行條文規範，國家機密核定人員、辦理國家機密事項業務人員，退離職或移交國家機密未滿3年，出境需經原服務機關核准，時限得視情況縮短或延長。三讀條文刪除「縮短」，也增加延長期限，除有國家機密保護法第12條第1項「涉及國家安全情報來源或管道之國家機密，應永久保密」部分外，不得超過3年，並以1次為限，等於管制年限總計最多不得超過6年。

此外，現行條文規定，針對涉密人員洩漏或交付依國家機密保護法核定的國家機密者，處1年以上7年以下有期徒刑。三讀條文新增規定，洩漏或交付國家機密給予外國、中港澳、境外敵對勢力或其派遣之人者，處3年以上、10年以下有期徒刑，預備或陰謀犯處2年以下有期徒刑，所洩漏或交付屬絕對機密者，加重其刑至2分之1。

係咪日本天皇張改圖？
個樣好搞笑

剿共匪

上次去台灣跟蹤"港獨"班人
係咪可以拉得？

全部死刑

三讀條文也將中港澳、境外敵對勢力列入國家機密保護法規範範疇內

林鄭變左台灣逃犯😂😂😂我睇你點引渡

引渡自己

來港入中聯辦傾計台灣人

咁要整返個外島監獄先得

建議同美國傾，係關島附近租地起，請關島人加台灣人共同管理

台灣萬歲

原文係 大陸地區 香港 澳門

「國家機密保護法」於上週由立法院長蘇嘉全主持協商時，由於國民黨團拒絕出席，導致協商破局，蘇因而裁示草案於今日上午直接進院會表決。

韓生

今次真係發大財

發大財